 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : probabilités (1)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}

Une enquête est effectuée dans un établissement de \np{1550} élèves afin de connaître leur groupe sanguin; les résultats sont consignés dans le tableau ci-dessous:

\begin{center}
\begin{tabularx}{0.75\linewidth}{|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\cline{2-4}
\multicolumn{1}{c|}{~}&\textbf{A} & \textbf{B} & \textbf{O}\\ \hline
\textbf{Garçons}& 217 &47 &536\\ \hline
\textbf{Filles}& 295& 21& 434\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\medskip

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item On choisit au hasard un des élèves parmi les \np{1550} élèves de l'établissement. On considère:

\setlength\parindent{9mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$]L'évènement $F$ : \og l'élève choisi est une fille \fg.
\item[$\bullet~~$]L'évènement $M$ : \og L'élève choisi est du groupe B \fg.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

On note $\overline{F}$ l'évènement contraire de l'évènement $F$.

	\begin{enumerate}[\bf a.]
		\item Montrer que $P(F) = \dfrac{15}{31}$.
		\item Calculer la probabilité de l'évènement $M$. Le résultat sera arrondi à $10^{-3}$.
		\item Définir par une phrase les évènements $\overline{F} \cap M$ et $F \cup M$.
		\item Calculer la probabilité de l'évènement $F \cup M$.\\
	\end{enumerate}
\item On choisit au hasard un élève du groupe B. Calculer alors la probabilité que l'élève choisi
soit un garçon. Le résultat sera arrondi à $10^{-1}$.
\end{enumerate}

\end{document}

